{
    "any": 12,
    "desc": "El passat 27 de setembre la revista Caf\u00e8ambllet i els seus editors van seure a la banqueta dels acusats. El judici ha quedat vist per a sent\u00e8ncia i el veredicte es coneixer\u00e0 en les properes setmanes.\n Han creat un manifest per la transpar\u00e8ncia i contra la demanda judicial iniciada per Josep M\u00aa Via, assessor d'Artur Mas, per tal d'evitar que la seva investigaci\u00f3 sobre la sanitat catalana continui endavant.\n La votaci\u00f3 es tancar\u00e0 el dia 13 d'octubre a les 17.00h.\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:\n\n\nadhesi\ncafambllet\nmanifest\ntransparncia",
    "dia": 7,
    "final": {
        "any": 12,
        "dia": 14,
        "mes": 10
    },
    "hora": "00:15",
    "id": 192,
    "mes": 10,
    "solutions": [
        {
            "desc": "Manifest: http://www.lademandadevia.org/?p=17",
            "down": 0,
            "equal": 3,
            "id": 627,
            "title": "Proposta (#1):Adherir-nos al manifest",
            "up": 69
        },
        {
            "desc": "Error",
            "down": 0,
            "equal": 1,
            "id": 671,
            "title": "Proposta (#2):Error",
            "up": 0
        }
    ],
    "status": "Finalitzada",
    "titol": "Idea #192: Adhesi\u00f3 manifest de Caf\u00e8ambllet: Volem respostes, no demandes",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/192"
}