{
    "any": 11,
    "desc": "> Informaci\u00f3 pr\u00e8via (redundant)\n- 3/24\nhttp://www.3cat24.cat/noticia/1358926\n- El Debat\nhttp://www.eldebat.cat/cat/notices/2011/09/els_mossos_antiavalots_portaran_came res_de_video_a_partir_del_2012_89691.php\n- Ara\nhttp://www.ara.cat/societat/Puig-anuncia-antiavalots-comencaran-cameres_0_54774 5369.html\n > El meu apunt\nEl conseller vol disposar d'imatges que corroborin els atacs contra la policia. Ara b\u00e9, enlloc diu que ning\u00fa que no sigui la policia en pugui disposar. Estic d'acord que els manifestants nom\u00e9s pengen les imatges que els interessen, per\u00f2 la soluci\u00f3 no \u00e9s que la policia nom\u00e9s pengi les que li interessi a ella.\n Suposant que l'Estat vol ser just, les imatges enregistrades haurien de servir per castigar tant els atacs contra la policia com els abusos contra els manifestants.\n > La meva proposta\nDemanar p\u00fablicament que, si no est\u00e0 escrit enlloc, les imatges es puguin consultar obertament, i no nom\u00e9s a trav\u00e9s d'una sent\u00e8ncia d'un jutge despr\u00e9s d'una den\u00fancia, com possiblement ser\u00e0.\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:\n\n\nacces_public\nantiavalots\ncameres\nmossos",
    "dia": 6,
    "hora": "22:03",
    "id": 123,
    "mes": 9,
    "solutions": [
        {
            "desc": "Creaci\u00f3 de hashtags, article de blog, obrir debats.",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 323,
            "title": "Soluci\u00f3 #1:Fer campanya per la xarxa",
            "up": 0
        },
        {
            "desc": "Escriure una carta al conseller i enviar-la a diaris i mitjans tradicionals, a part del conseller.",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 324,
            "title": "Soluci\u00f3 #2:Carta oberta al conseller",
            "up": 0
        }
    ],
    "status": "Not an idea",
    "titol": "Idea #123: Acc\u00e9s obert als enregistraments",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/123"
}