{
    "day": 12,
    "desc": "############################################################\n\n##Aquesta votaci\u00f3 acabar\u00e0 dissabte 18 de juny de 2011 a les 20h hores ##\n\n############################################################\n\n  \nEl proper diumenge 3 de juliol, Pirates de Catalunya celebrar\u00e0 la segona\nAssemblea General d'aquest any.\n\n  \nFins ara, les haviem celebrat al local de Riereta a Barcelona, per\u00f2 \u00e9s l\u00f2gic i\ncoherent que visitem altres poblacions, i que aquestes es decideixin per\ndemocr\u00e0cia directa.\n\n  \nEls pirates de tot Catalunya que puguin aconseguir un local d'almenys 50\nmetres quadrats, amb wifi, una taula i unes cadires, poden incloure la seva\nproposta, que ser\u00e0 votada per tots els afiliats que ho vulguin.\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:\n[assemblea](https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/?tags=assemblea)\n[general](https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/?tags=general)\n[piratacat](https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/?tags=piratacat)\n[pirates](https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/?tags=pirates)\n\n",
    "end": {
        "day": 18,
        "month": 6,
        "year": 11
    },
    "hour": "21:07",
    "id": 113,
    "month": 6,
    "solutions": [
        {
            "desc": "\u00c9s on hem celebrat les Assemblees fins ara, el local pot fer la funci\u00f3 si no tenim un altre lloc.",
            "down": 13,
            "equal": 7,
            "id": 297,
            "title": "Proposta (#1):c/Riereta 5 (Barcelona)",
            "up": 24
        },
        {
            "desc": "A la prov\u00edncia de Girona no hem presentat cap llista en les passades eleccions municipals, la proposta de fer l'assemblea a Girona \u00e9s aprofitar per poder formar un grup estable a la prov\u00edncia.",
            "down": 13,
            "equal": 8,
            "id": 298,
            "title": "Proposta (#2):Centre C\u00edvic Santa Eug\u00e8nia (c/Santa Eug\u00e8nia 146, Girona)",
            "up": 17
        },
        {
            "desc": "Podem fer servir la meva academia si voleu a Matar\u00f3. Connexi\u00f3 ADSL, l'aforament de unes 30 persones, hi ha un bus que enlla\u00e7a amb l'estaci\u00f3 de tren.",
            "down": 9,
            "equal": 6,
            "id": 301,
            "title": "Proposta (#3):Marf a Matar\u00f3",
            "up": 12
        },
        {
            "desc": "Bones proposo Terrassa per la 3er trobada info de l'Ateneuhttp://ateneucandela.info/node/89 m\u00e9tode d'acc\u00e9shttp://ateneucandela.info/node/25",
            "down": 5,
            "equal": 3,
            "id": 302,
            "title": "Proposta (#4):l'Ateneu Candela Terrassa",
            "up": 12
        }
    ],
    "status": "Finalitzada",
    "tags": [
        "assemblea",
        "general",
        "piratacat",
        "pirates"
    ],
    "title": "Idea #113: Elecci\u00f3 del lloc on celebrarem la propera Assemblea General",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/113",
    "year": 11
}