{
    "any": 11,
    "desc": "El text complet est\u00e0 disponible a: https://cat.piratenpad.de/ep/pad/view/ro.5PbXtk8nQ/latest  Aquest programa es posa en votaci\u00f3 a partir de les 00.00h del 31 d'octubre de 2011 fins a les 16:00h del divendres 4 de novembre. Tingueu en compte que aix\u00f2 \u00e9s nom\u00e9s el punt d'inici per a un llarg treball despr\u00e9s del 20-N i que us demanem que valoreu el text en el seu conjunt, que s'ajusti a l'ideari pirata i sigui adequat per a les pr\u00f2ximes eleccions. \n En breu s'obrir\u00e0 una segona votaci\u00f3 per a escollir les propostes dels pirates que aniran a l'apartat \"Propostes dels ciutadans\". \n -- \n Estructura \n Introducci\u00f3 \nIdeari \nPrograma marc \nI - Sistema pol\u00edtic i democr\u00e0cia \nII - Transpar\u00e8ncia \nIII - Economia, treball i Seguretat Social \nIV - Marc de llibertats i drets, dins i fora de la xarxa \nV - Cultura \nVI - Educaci\u00f3 \nVII - Patents i drets de propietat intel\u00b7lectual \nVIII - Salut \nIX - Pol\u00edtiques socials \nX - Pol\u00edtica exterior i de cooperaci\u00f3 \nPropostes dels ciutadans \n -- \n Introducci\u00f3 \n Aquest programa electoral ha estat creat de forma col\u00b7laborativa entre totes les persones, afiliades o no, que aix\u00ed ho han desitjat i val\u00b7lidat en votaci\u00f3 p\u00fablica i verificable al nostre sistema de participaci\u00f3 ciutadana per tots els pirates. \n El document est\u00e0 format per tres seccions diferenciades: \n L'ideari pirata: la base que considerem necess\u00e0ria per a una democr\u00e0cia sana. En aquest basem tota la nostra activitat interna i externa, aix\u00ed com els nostres objectius. \n Programa marc: el conjunt de propostes que desenvolupen l'ideari per a donar resposta als reptes i necessitats de la situaci\u00f3 actual. \n Propostes dels afiliats: exemple de les propostes m\u00e9s debatudes i votades pels afiliats, a exemple del que es pot assolir amb una democr\u00e0cia directa, on tothom pot decidir i proposar el que sigui quan vulgui. \n Pirates de Catalunya es desmarca de la resta de partits al tractar-se d'una organitzaci\u00f3 horitzontal, oberta a gent de tota ideologia (sempre que respectin els Drets Humans) i disposada a obrir nous camins a la pol\u00edtica per acostar-la a tots els ciutadans. \n El programa que tens a les mans \u00e9s un exemple m\u00e9s d'aix\u00f2, ja que no \u00e9s un programa electoral a l'\u00fas. No est\u00e0 fet de promeses, sin\u00f3 de compromisos i propostes, que neixen del sentiment de que necessitem una democr\u00e0cia m\u00e9s participativa i una renovaci\u00f3 de les regles del joc pol\u00edtic, donant lloc a una regeneraci\u00f3 democr\u00e0tica que retorni el poder als ciutadans i posi l'estat al servei de les persones. \n -- \n Continua a: https://cat.piratenpad.de/ep/pad/view/ro.5PbXtk8nQ/latest\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:\n\n\n2011\n20-N\ngenerals\nprograma",
    "dia": 31,
    "final": {
        "any": 11,
        "dia": 4,
        "mes": 11
    },
    "hora": "00:33",
    "id": 143,
    "mes": 10,
    "solutions": [
        {
            "desc": "El text complet est\u00e0 disponible a: https://cat.piratenpad.de/ep/pad/view/ro.5PbXtk8nQ/latest    Per favor, afegiu esmenes com solucions. Tingueu present que s'ha fet un gran esfor\u00e7 per assolir aquest text entre les persones que s'hi han implicat, cercant vies per desenvolupar l'ideari per donar resposta a les circumst\u00e0ncies actuals. A m\u00e9s, s'ha pogut participar mitjan\u00e7ant el f\u00f2rum (on est\u00e0 tot penjat) durant les \u00faltimes setmanes. Tot i aix\u00ed, estem oberts a millores i rectificacions raonades.",
            "down": 11,
            "equal": 5,
            "id": 452,
            "title": "Proposta (#1):Aprovar el text com programa marc",
            "up": 28
        },
        {
            "desc": "IdeariI - Sistema pol\u00edtic i democr\u00e0ciaII - Transpar\u00e8nciaIII - Cultura (inclou temes d'educaci\u00f3)IV - Marc de llibertats i drets, dins i fora de la xarxaV - Patents i drets de propietat intel\u00b7lectual Propostes de Refer\u00e8ndum Economia, Treball, Sanitat, Educaci\u00f3, Ind\u00fastria, Medi Ambient, Infraestructures, Pol\u00edtiques Socials, etc... Qualsevol punt que no s'inclogui en una interpretaci\u00f3 minimalista de l'ideari pirata ha de ser formulada com una proposta de refer\u00e8ndum, que Pirates es compromet a dur al congr\u00e9s i al senat. A les corts, el vot de Pirates ser\u00e0 determinat per democr\u00e0cia directa. Cal formular d'alguna forma \"legaloide\" que cada X temps despr\u00e9s de publicada una nova proposta al sistema de participaci\u00f3 ciutadana, si aquesta supera unes determinades condicions (% de vot de suport, participaci\u00f3 m\u00ednima, etc...) ser\u00e0 elevada a petici\u00f3 de refer\u00e8ndum i petici\u00f3 de vot a les corts. [...]Plantejant-ho com a proposta de refer\u00e8ndum per petici\u00f3 popular, no ens posicionem respecte l'assumpte i permetem la participaci\u00f3 directa de la ciutadania. Recordeu quin v\u00eddeo ha guanyat el concurs d'anuncis: Qu\u00e8 votes quan votes? http://fap.pirata.cat/que-votes-quan-votes/",
            "down": 6,
            "equal": 4,
            "id": 453,
            "title": "Proposta (#2):Esmena a la Soluci\u00f3 #1:Parts del programa com a proposta de refer\u00e8ndum",
            "up": 39
        },
        {
            "desc": "Quan es parla de \"Declaraci\u00f3 Universal dels Drets Humans\" es t\u00e9 que incloure \"i de la Declaraci\u00f3 de Drets fonamentals de la Uni\u00f3 Europea, que es la seva trasposici\u00f3 al continent europeu. \".",
            "down": 8,
            "equal": 5,
            "id": 456,
            "title": "Proposta (#3):Esmena a la soluci\u00f3 #1: Afegir menci\u00f3 a la Declaracio dels Drets Fonamentals U",
            "up": 9
        },
        {
            "desc": "Com han dit alguns pirates: deixar el programa de banda, descartar-ne la feina, i continuar endavant amb l'ideari, votant tots els punts a incloure.",
            "down": 24,
            "equal": 4,
            "id": 457,
            "title": "Proposta (#4):Esmena a la soluci\u00f3 #1: limitar el programa a l'ideari",
            "up": 5
        },
        {
            "desc": "Estic llegint el programa final i nom\u00e9s cal canviar-ho en la intro. Crec que a la resta ja est\u00e0 canviat. Ja s\u00e9 que la majoria de Pirates sou nois per\u00f2, com a dona, em sento exclosa quan el llenguatge no m'inclou. El tema de la feminitzaci\u00f3 de Pirata.Cat \u00e9s un tema pendent i mira que nosaltres, en ser un partit col\u00b7laboratiu, aconseguim que totes les veus i sensibilitats tinguin visibilitat. Haur\u00edem d'explotar aix\u00f2.",
            "down": 19,
            "equal": 0,
            "id": 458,
            "title": "Proposta (#5):Inclusi\u00f3 del femen\u00ed i els gen\u00e8rics davant el llenguatge masculinitzant genera",
            "up": 10
        }
    ],
    "status": "Finalitzada",
    "titol": "Idea #143: Programa marc eleccions generals 2011",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/143"
}