{
    "any": 11,
    "desc": "Votaci\u00f3 per triar el cap de llista de les paperetes per Girona per les\neleccions generals del 20 de novembre de 2011\n\n################################################################\n\n######## Si us plau, voteu nom\u00e9s a la prov\u00edncia on esteu censats ########\n\n####La votaci\u00f3 es tancar\u00e0 el diumenge 9 d'octubre de 2011 a les 17h ######\n\n################################################################\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:  (cap)\n\n",
    "dia": 25,
    "final": {
        "any": 11,
        "dia": 9,
        "mes": 10
    },
    "hora": "18:31",
    "id": 125,
    "mes": 9,
    "solutions": [
        {
            "desc": "Bel BosCk i Bagu\u00e9 \u00e9s dissenyadora gr\u00e0fica i escriptora, amb dos llibres  publicats. Ha exercit com a periodista a R\u00e0dio Salt, Radiocadena  Espa\u00f1ola, diaris El Punt i l'Avui. Ha estat correctora d'estil al Diari  de Girona i impartit classes de T\u00e8cniques de Redacci\u00f3 al Col\u00b7legi de  Lletres de Girona i d'expressi\u00f3 oral a l'escola de Teatre El Galliner. Tamb\u00e9 ha estat columnista d'opini\u00f3 de La Vanguardia en la  seva edici\u00f3 gironina, on va comen\u00e7ar a exercir als 27 anys i en solitari  el seu activisme pol\u00edtic mitjan\u00e7ant columnes incendi\u00e0ries, que podeu  llegir aqu\u00ed si teniu inter\u00e8s a con\u00e8ixer el seu pensament amb m\u00e9s detall. De la mateixa manera, podeu seguir les seves opinions actuals per mitj\u00e0 del compte de Twitter http://twitter.com/belbosCkEst\u00e0 afiliada a Pirata.Cat des d'octubre de 2010.L'honestedat \u00e9s per damunt de tot la seva moneda de canvi, de manera que  al llarg de la seva vida ha sofert algunes vegades les conseq\u00fc\u00e8ncies negatives de  defensar all\u00f2 en qu\u00e8 creu.Actualment es troba en situaci\u00f3  d'atur laboral, la qual cosa li permet tenir temps lliure per dedicar-se  a col\u00b7laborar en la lluita de Pirata.Cat, partit per al qual ha  redissenyat i fixat el logo oficial i est\u00e0 en proc\u00e9s de redacci\u00f3 i  elaboraci\u00f3 del manual d'identitat corporativa entre d'altres  col\u00b7laboracions en curs.",
            "down": 4,
            "equal": 4,
            "id": 328,
            "title": "Proposta (#1):Bel Bosck",
            "up": 18
        },
        {
            "desc": "PerfilEdat: 33 anys Lloc de naixement i resid\u00e8ncia: Tossa de Mar Estat civil: soltera Lleng\u00fces: catal\u00e0, espanyol, angl\u00e8s, franc\u00e8sInteressosM\u2019agrada la natura, gaudir-la i cuidar-la, \u00e9s per aix\u00f2 que formo part de l\u2019Associaci\u00f3 Ecologista Amics de Tossa i Unesco, aix\u00ed com del Centre Excursionista de Tossa.Col.laboro  amb diferents associacions locals: Associaci\u00f3 dels Amics de la Marat\u00f3, Associaci\u00f3 del Pessebre Vivent, Radio i Televisi\u00f3 de Tossa... Amb aquestes he realitzat i portat a terme diverses activitats de lleure i culturals.L\u2019art i el disseny han marcat la meva vida, i he realitzat diverses activitats dirigides en aquests \u00e0mbits (cursets, exposicions, concursos, etc).Tamb\u00e9 s\u00f3c l\u2019art\u00edfex i organitzadora de la 1o Fira d\u2019Art Jove de Tossa, i vaig portar a terme la direcci\u00f3 de la 2o i 5o edici\u00f3.AptitudsEm caracteritzo com una persona creativa, extravertida i perfeccionista. M\u2019agraden els projectes que es presenten com un repte i en els que puc utilitzar els meus coneixements per solucionar els problemes que van  sorgint.S\u00f3c  pacient, perseverant i posseeixo grans aptituds pel treball en equip, aix\u00ed com una gran ambici\u00f3 per superar-me i ampliar els meus coneixements.[...]Tinc gran facilitat en l\u2019aprenentatge, utilitzaci\u00f3, i manteniment de programes inform\u00e0tics i de sistemes de treball.Formaci\u00f3Diploma de EGB1983 - 1991 Escola Ignasi Mel\u00e9 i Ferrer . Tossa de MarDiploma de Batxillerat i COU1991 - 1995 Institut de Batxillerat de Lloret de MarBTEC in Art and Design1997 - 1999 Brighton College, BrightonGraduat Superior en Disseny Interior2002 - 2006 Escola Superior de Disseny BAU, (Universitat de Vic) Barcelona",
            "down": 2,
            "equal": 5,
            "id": 329,
            "title": "Proposta (#2):Lloll Moncus\u00ed Rodr\u00edguez",
            "up": 14
        },
        {
            "desc": "Home de muntanya \u00e9s nascut i viu a Sant Celoni. t\u00e9 54 anys, casat amb un fillVa ser durant 12 anys cap de policia de Lloret de Mar despr\u00e9s de passar per Sant Celoni, i altres poblacions gironines com Palam\u00f3s.Va rebre la medalla al merit policial de Catalunya sent el primer \"no mosso\" en rebre-la.Durant 10 anys va ser professor de deontologia i drets humans a l'Institut de Seguretat P\u00fablica de Mollet.T\u00e9 diversos articles escrits sobre Drets Humans i Deontologia que s'han publicat en forma de llibre per la Diputaci\u00f3 de Barcelona (Drets Humans i deontologia policial)\u00c9s membre de la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica del 15m",
            "down": 3,
            "equal": 6,
            "id": 331,
            "title": "Proposta (#4):Jordi Pursals (Independent)",
            "up": 5
        },
        {
            "desc": "S\u00f3c argent\u00ed de naixement i catal\u00e0 per adopci\u00f3. Tinc 43 anys i visc a  Catalunya des del 1991, quan vaig arribar a La Pineda de Salou. Despr\u00e8s  vaig viure a Tortosa, Barcelona (11 anys), Girona i actualment a Platja  d'Aro. S\u00f3c el pare d'una nena petita de 3 anys.S\u00f3c Mestre de la FIDE (Federaci\u00f3 Internacional d'Escacs) i tamb\u00e9  \u00c0rbitre Internacional. Els escacs s\u00f3n la meva passi\u00f3 i dono classes a  Blanes, Tossa de Mar, Sant Feliu de Gu\u00edxols, Platja d'Aro i Girona. Els  escacs van ser la ra\u00f3 per la qual vaig vindre a Europa, ja que a  l'Argentina pr\u00e0cticament no existeix el professionalisme.El meu pare i tota la fam\u00edlia paterna s\u00f3n espanyols (d'Extremadura) i  van emigrar a l'Argentina al 1939 per la derrota dels republicans. El  meu avi, Antonio Salgado i Salgado, va ser Delegat d'Hisenda durant la  II Rep\u00fablica i va continuar lluitant des de l'exili contra la dictadura  franquista. Jo vull ara prendre el seu relleu per lluitar contra la  dictadura de la partitocr\u00e0cia i els mercats. Vaig ser votant del PSOE i d'IU/IC estic molt decebut ja que tots  dos partits estan completament allunyats del poble i de la democr\u00e0cia  asamblearia. Crec que PIRATA.CAT representa molt b\u00e9 les meves idees i penso que hem de lluitar pel nostre futur i el dels nostres fills.Endavant Pirates!! Arrrr!!",
            "down": 2,
            "equal": 3,
            "id": 332,
            "title": "Proposta (#5):Carlos Salgado",
            "up": 10
        },
        {
            "desc": "Originari de Figueres, Alt Empord\u00e0, tot i que actualment visc a Girona. Tinc 32 anys i vaig estudiar un grau superior en Sistemes de Telecomunicacions i Inform\u00e0tics a Barcelona, desde llavors he estat en una o altre empresa relacionada amb el sector.Actualment tinc una petita empresa de telecomunicacions, telefonia, xarxes, wifis, seguretat... Anem lluitant com tothom per tirar endavant, encara que cada dia \u00e9s m\u00e9s dif\u00edcil.S\u00f3c afiliat a Pirates de Catalunya desde els seus inicis i  al Partido Pirata Espa\u00f1ol desde 2009. Vaig estar a les llistes de Girona per les auton\u00f2miques i a les de Matar\u00f3 per les locals.",
            "down": 2,
            "equal": 4,
            "id": 341,
            "title": "Proposta (#6):\u00c0lex Bueno",
            "up": 12
        },
        {
            "desc": "Resident a Tossa de Mar. Estudiant d'Enginyeria en Sistemes de Telecomunicaci\u00f3 a la UAB. 18 anys.He participat a totes les manifestacions amb els indignats a partir del 15-M. Fort precursor d'organitzar manifestacions i actes en favor de la ciutadania.Amb les idees molt clares i amb la intenci\u00f3 de millorar i fer cr\u00e9ixer el nostre pa\u00eds.Honestedat davant de tot. La major motivaci\u00f3 \u00e9s sortir del pou on el bipartidisme i la falta de democr\u00e0cia han sigut un llast que ens enfonsava fins patir l'agonia on ara estem submergits.Soc un idealista, crec en la capacitat de les persones per aconseguir tot el que es proposin; i sobre tot crec en la voluntat del poble, crec en la democr\u00e0cia real i absoluta.",
            "down": 3,
            "equal": 2,
            "id": 354,
            "title": "Proposta (#7):Alejandro Jim\u00e9nez Rico",
            "up": 7
        }
    ],
    "status": "Finalitzada",
    "tags": [],
    "titol": "Idea #125: Cap de llista per Girona. Eleccions Generals 2011",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/125"
}