{
    "any": 11,
    "desc": "Votaci\u00f3 per triar el cap de llista de les paperetes per Barcelona per les eleccions generals del 20 de novembre de 2011.\n################################################################\n######## Si us plau, voteu nom\u00e9s a la prov\u00edncia on esteu censats ########\n####La votaci\u00f3 es tancar\u00e0 el diumenge 9 d'octubre de 2011 a les 17h ######\n################################################################\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:\n\n\n(cap)",
    "dia": 25,
    "final": {
        "any": 11,
        "dia": 9,
        "mes": 10
    },
    "hora": "19:40",
    "id": 126,
    "mes": 9,
    "solutions": [
        {
            "desc": "Tinc 27 anys, soc desenvolupador python/django a una start-up. Parlo castell\u00e0, catal\u00e0 i angl\u00e8s, i tinc nocions m\u00ednimes de franc\u00e8s, noruec i japon\u00e8s.Soc el coordinador del departament de Comunicaci\u00f3, i he participat a les dues campanyes electorals. He fet xerrades presencials, entrevistes i contacte amb col\u00b7lectius externs, responsable continguts al bloc, relacions internacionals, estrat\u00e8gia a les xarxes socials, moderador, etc.Vaig participar a la fundaci\u00f3 de Pirates de Catalunya al 2010. A m\u00e9s, soc afiliat al Partido Pirata des de 2007, i participo a Pirate Parties International i a Partidos Piratas Iberoamericanos.Soc pirata per que defenso el coneixement lliure, la transpar\u00e8ncia i la democr\u00e0cia directa.",
            "down": 12,
            "equal": 6,
            "id": 333,
            "title": "Proposta (#1):David Arcos",
            "up": 45
        },
        {
            "desc": "Me licenci\u00e9 en Derecho en la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco-Euskal Herriko Unibertsitatea y, tras unas pasant\u00edas, complet\u00e9 mi formaci\u00f3n con  el Master en Asesor\u00eda Jur\u00eddica de Empresas impartido por el Instituto  de Empresa de Madrid, una de las escuelas de negocios principales a nivel mundial y europeo seg\u00fan los rankings elaborados por, entre otras, por Financial Times y The Economist.Dedicada  al mundo del derecho empresarial y mercantil puro hasta el 2006 ampli\u00e9  mi campo profesional al mundo procesal en Tribunales donde lo desarrollo  en la actualidad en los  \u00e1mbitos civil, mercantil y penal, donde el  contacto con la gente, sus conflictos y reveses son continuos.  Soy abogado, no pol\u00edtico, pero fue precisamente ese contacto con la gente en  el mundo procesal, con las administraciones, la situaci\u00f3n de la  justicia y el uso que de la \u201cLey\u201d se hace en ocasiones, lo que me llev\u00f3  en el 2010 a afiliarme al Partido Pirata por basarse este en el respeto a  los derechos humanos, defender el acceso a la cultura para todos y  respetar la participaci\u00f3n ciudadana en un r\u00e9gimen de transparencia, y  ello en aras de poder hacer algo (por mi parte) activo por cambiar todo  aquello que no considero justo.Mi lengua materna es el Castellano, hablo un nivel medio de Ingl\u00e9s y estudio Euskera y Catal\u00e1n.",
            "down": 10,
            "equal": 10,
            "id": 334,
            "title": "Proposta (#2):Sonia Are\u00e1n",
            "up": 37
        },
        {
            "desc": "Nascut a Barcelona al any 1,954, casat amb tres fills de 26, 24 i 7 anys, actualment resideix a La Floresta (Sant Cugat).Es Enginyer Industrial per la Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya.La seva vida professional s\u2019ha desenvolupat tant a entintats p\u00fabliques (Hospital de Bellvitge, Institut Catal\u00e0 de la Salut), com a empreses espanyoles (Novasoft, Gestnova) , o multinacionals (Digital Equipment, Hewlett Packard, Medtronic e iSOFT), amb un com\u00fa objectiu en el desplegament i utilitzaci\u00f3 de les TICs per la millora de la societat.Aquesta variada vida professional l\u2019ha portat a realitzar variades tasques com a desenvolupador de aplicacions, cap de sistemes, CIO, comercial i directiu de empreses, sempre amb la continu\u00eftat de la tecnologia com a suport de la seva activitat.En el \u00e0mbit de les seves tasques professional ha participat com representant espanyol en organitzacions internacionals com: \u201cEuropean Federation Medical Informatics\u201d o \u201cInternational Medical Informatics Association\u201d, tamb\u00e9 ha sigut membre del Comit\u00e8 de Direcci\u00f3 de organitzacions com : Digital Equipment Corporation Users Society Iberia (DECUS) , Societat Espanyola Inform\u00e0tica Sanitaria (SEIS), Associaci\u00f3 de T\u00e8cnics d\u2019inform\u00e0tica (ATI), Fundaci\u00f3n SIGNO ,...Es autor de tres llibres sobre sistemes d\u2019informaci\u00f3 i ha escrit articles a revistes com NOVATICA, Gesti\u00f3n y evaluaci\u00f3n de Costes Sanitarios, JANO, Computerworld, ...A la actualitat es professor col\u00b7laborador en diversos \u201cmasters\u201c de la Universitat Oberta de Catalunya, en al \u00e0mbit dels sistemes d\u2019informaci\u00f3, tasques que simultanieja amb la consultoria i projectes tecnol\u00f2gics des de la seva pr\u00f2pia activitat.",
            "down": 4,
            "equal": 13,
            "id": 335,
            "title": "Proposta (#3):Julio Bou Santos",
            "up": 24
        },
        {
            "desc": "Nascut a Barcelona, tinc 46 anys i formaci\u00f3 en Enginyeria deTelecomunicacions. Treballo activament en el grup pirata de L\u2019H des de abans de les ultimeseleccions municipals, aportant el meu petit  granet de sorra per a portarl\u2019ideari Pirata  a una major part de la societat i conscienciar de lanecessitat d\u2019una major pluralitat pol\u00edtica. Em presento com a candidat simplement per a poder omplir llistes decandidats amb afiliats del partit  i com a acte de responsabilitat amb elsmeus principis d\u2019implicaci\u00f3 amb el partit. Tamb\u00e9 considero necessari laparticipaci\u00f3 de diferents grups de treball, com L\u2019H,  Matar\u00f3 , etc en lesllistes  per Barcelona per garantir diferents visions des de rodalies.",
            "down": 5,
            "equal": 16,
            "id": 338,
            "title": "Proposta (#6):Miguel Angel Carreras",
            "up": 19
        },
        {
            "desc": "La meva inclusi\u00f3 a llistes respon per aquest ordre a:        1) la necessitat d'omplir llistes amb afiliats a PIRATA.CAT que permetin ser presents el pr\u00f2xim 20N        2) la conveni\u00e8ncia de pluralitat en les llistes i aqu\u00ed aquesta contribuci\u00f3 procedent de L'Hospitalet de Llobregat.        3) la defensa d'un model on els c\u00e0rrecs electes en uns comicis (cap de llista i la resta ) siguin principalment delegats del que esculli la base d'afiliats de PIRATA.CAT. Per la resta, ja hi ha portaveus i coordinadors de cada grup de treball escullits adhoc.         Ja he estat a llistes per Barcelona a les darrers auton\u00f2miques, i a la candidatura de municipals a l'Ajuntament        de L'Hospitalet on varem aconseguir 0,99% del vot. Dins de Pirates de Catalunya col\u00b7laboro fonamentalment amb el grup d'Hospitalet (la feina s'ha de fer a peu de carrer) i a nivell de partit dono un cop de m\u00e0 puntual a l'estrat\u00e8gia de comunicaci\u00f3 i altres (a trav\u00e9s d'Organitzacio).         M\u00e9s personal: 36 anys, lleidat\u00e0 de neixement, de formaci\u00f3 comunicador audiovisual, dirigeixo una ag\u00e8ncia de comunicaci\u00f3 digital. Tamb\u00e9 s\u00f3c voluntari ling\u00fcistic i simpatitzo amb la defensa dels drets del col\u00b7lectiu LGTB.",
            "down": 5,
            "equal": 11,
            "id": 339,
            "title": "Proposta (#7):David Esteve",
            "up": 30
        },
        {
            "desc": "TITULACI\u00d3 OFICIAL:      Llicenciat en Dret per la Universitat de Barcelona, febrer de 1982.     Diplomat per l'Escola de Pr\u00e0ctica Jur\u00eddica Roda Ventura, de l'Il\u00b7lustre Col\u00b7legi d'Advocats de Barcelona, en Comptabilitat i Auditoria per advocats.     Diplomat en Contractaci\u00f3 Internacional per la Universitat Trias de Bes i Gir\u00f3.     Diplomat en Dret Comunitari pel Patronat Catal\u00e0 Pro Europa de la Generalitat de Catalunya. TREBALLS I C\u00c0RRECS:         A) ACTIVITAT DOCENT      Professor de l'Escola de Policia de Catalunya (1995- 2003).     Professor de T\u00e8cniques de Negociaci\u00f3 i Mediaci\u00f3 en diversos cursos organitzats per la Universitat de Barcelona, Col\u00b7legi d'advocats de Barcelona i Col\u00b7legi de Psic\u00f2legs de Barcelona, Diputaci\u00f3 de Barcelona i Diputaci\u00f3 d'Alacant.     Professor de T\u00e8cniques d'Auditoria Jur\u00eddica en Entorns Inform\u00e0tics en diversos cursos organitzats per l'Universitat Reina Cristina de l'Escorial, IEE i per Granada UVS i Seresco.[...]    Professor del M\u00e0ster de Dret i Inform\u00e0tica d'ICADE (Universitat Pontif\u00edcia de Comillas) i del M\u00e0ster d'ISDE (Institut de Dret i Empresa de Les Heures de la Universitat de Barcelona)     Membre del Comit\u00e8 d\u2019experts d\u2019AENOR per a la preparaci\u00f3 de la nova norma ISO/UNE de Procediments \u00c8tics per a les empreses i institucions.     Consultor reconegut per BSA i Aenor per donar el certificat Aenor de Software Legal.     Consultor reconegut per AENOR per a la Legislaci\u00f3 de la UNE 71502.         B) ACTIVITATS CORPORATIVES      Primer President de la Secci\u00f3 d'Inform\u00e0tica del Col\u00b7legi d'Advocats de Barcelona.     Diputat a la Junta de Govern de l'Il\u00b7lustre Col\u00b7legi d'Advocat de Barcelona (1989 a  1993).     Membre de la Fundaci\u00f3 Dintel i de l'OAI (Organitzaci\u00f3 d'Auditoria Inform\u00e0tica Espanyola).     Membre del Comit\u00e8 d'Experts en mat\u00e8ria de multiculturalitat per designaci\u00f3 de l'Ajuntament de Terrassa i la Diputaci\u00f3 de Barcelona.     Membre fundador d'ACDMA (ASSOCIACI\u00d3 CATALANA PER AL DESENVOLUPAMENT DE LA MEDIACI\u00d3 I L\u2019ARBITRATGE). Va ser un dels set experts encarregats d'introduir la mediaci\u00f3 a Espanya     Professor dels Cursos de Doctorat de la Universitat de Barcelona.     Ha tutoritzat amb el Departament d'Estad\u00edstica de la Universitat Aut\u00f2noma en la realitzaci\u00f3 de projectes d'enquestes d'intenci\u00f3 de vot.     Ha donat formaci\u00f3 en gesti\u00f3 de Conflictes a l'Institut de Sociologia Juridica del Pa\u00efs Vasc a O\u00f1ate i Bilbao.         C) ACTIVITAT PROFESSIONAL      Exercici lliure com a Advocat des de l'any 1983, en les branques de dret Civil, Mercantil i Comunitari, havent estat escollit com a \u00e0rbitre i mediador en diverses ocasions.     Exercici Lliure com a Assessor en Negociaci\u00f3 i Mediaci\u00f3 per a empreses des de 1995.     Exercici Lliure com a Auditor des de 1997 especialitzat en Auditoria Jur\u00eddica dels entorns inform\u00e0tics.     President del Comit\u00e8 cient\u00edfic de les Jornades de Teulada i Roda de Bar\u00e0.     Promotor i dissenyador del conflicte contra el Canon Digital, Ha defensat davant el Tribunal de la Uni\u00f3 Europea l'exenci\u00f3 del Canon Digital en l'assumpte SGAE/PADAWAN PUBLICACIONS:      Informe sobre la Implantaci\u00f3 de la LORTAD, en l\u2019\u00e0mbit dels professionals del Dret amb el t\u00edtol \"ADVOCACIA I LORTAD\" (1992).     Diversos articles sobre Dret de la Inform\u00e0tica i Telem\u00e0tica apareguts a les revistes Economist&Jurist;, MON JUR\u00cdDIC, Base Inform\u00e0tica, Tecnonews i altres.     Diverses Editorials publicades per UPCO.     Coautor del llibre \u201cL'AUDITORIA INFORM\u00c0TICA, Un enfocament pr\u00e0ctic\u201d, Publicat per Editorial RAMA.     Coautor del Llibre \u201cDrets Humans i Policia\u201d, publicat per la Diputaci\u00f3 de Barcelona.     Coautor del Llibre \u201cLos Datos de los ciudadanos en los Ayuntamientos\u201d,  Editorial Diaz de Santos.",
            "down": 18,
            "equal": 7,
            "id": 340,
            "title": "Proposta (#8):Josep Jover i Padr\u00f3 (Independent)",
            "up": 65
        },
        {
            "desc": "Tinc 43 anys i s\u00f3c funcionari de la Generalitat de Catalunya. Treballod'auxiliar administratiu i tinc experi\u00e8ncia en tasques d'oficina i  d'atenci\u00f3 al p\u00fablic.S\u00f3c defensor del programari lliure, estic en contra de les patents de programari i del canon digital des d'abans de la fundaci\u00f3 del partit, al que estic afiliat des dels seus inicis, i vaig ser candidat per Pirata.cat a les darreres eleccions municipals.",
            "down": 13,
            "equal": 16,
            "id": 342,
            "title": "Proposta (#9):Paco Lloret",
            "up": 17
        },
        {
            "desc": "Soc afiliada de PIRATA.CAT des de  les eleccions auton\u00f2miques del 2010. Nascuda a L'Hospitalet de Llobregat fa 26 anys, soc diplomada en Relacions Laborals, encara que actualment estic a l'atur. Dins del grup de treball de LH, el meu perfil es potser menys tecnol\u00f2gic que el de la resta dels meus companys i la meva tasca en les  eleccions municipals del 2011, va ser com a representant davant la junta  electoral, portant a terme i fent l'enlla\u00e7 en totes les q\u00fcestions  relatives a papers, signatures, permisos, reunions... des de la JEZ al nostre equip de treball. Tamb\u00e9 vaig col\u00b7laborar en la difusi\u00f3 del nostre ideari pirata als carrers de la nostra ciutat. M\u00b4agrada ser pirata i penso que el mes important per presentar la  meva candidatura es omplir la llista de candidats necess\u00e0ria per a  formalitzar la candidatura PIRATA.CAT .Crec la necessitat d'un nou model del nostre sistema pol\u00edtic, canvi  per altre banda totalment necessari ja que aquest sistema de portar a  terme la pol\u00edtica ens ha demostrat ser totalment insuficient. La veu per  sobre de tot ha de ser la del ciutad\u00e0.",
            "down": 6,
            "equal": 12,
            "id": 343,
            "title": "Proposta (#10):Laura Navarro",
            "up": 30
        },
        {
            "desc": "Tinc  33 anys, treballo de consultor i formador en programari lliure i col\u00b7laboro amb iniciatives de cultura/programari/informaci\u00f3 lliure des de fa quasi 10 anys. He participat activament en la fundaci\u00f3 de Pirates de Catalunya i en formo part de la junta, actualment fent tasques de portaveu. Vaig col\u00b7laborar en el seu moment en la configuraci\u00f3 dels sistemes de  Pirata.cat i tr\u00e0mits de legalitzaci\u00f3 del partit, aix\u00ed com en la campanya al parlament de Catalunya i les municipals a Barcelona. Ara mateix em dedico principalment a tasques d'organitzaci\u00f3, RRHH i comunicaci\u00f3. Treballo  com a freelancer, o sigui que comptades algunes dates inamovibles,  disposo d'una certa capacitat per a gestionar els meus horaris.",
            "down": 17,
            "equal": 8,
            "id": 344,
            "title": "Proposta (#11):Kenneth Peiruza",
            "up": 60
        },
        {
            "desc": "Profesi\u00f3n:Abogado Internacionalista.Datos acad\u00e9micos:Licenciado en Derecho por la UNED.Postgrado en Estudios Internacionales por la Universitat de Barcelona.Postgrado de Especializaci\u00f3n en Asia Oriental por la UOC.M\u00e1ster en Estudios de Asia Oriental (especializaci\u00f3n: Experto en China Moderna y Relaciones Internacionales) por la OUC.Preparaci\u00f3n de ex\u00e1menes de acceso al Cuerpo Diplom\u00e1tico Espa\u00f1ol.Idiomas:Fluidos: castellano, catal\u00e1n, ingl\u00e9s y franc\u00e9s.Conversacionales: italiano y alem\u00e1n.B\u00e1sicos: japon\u00e9s, chino, portugu\u00e9s, gallego, griego.Publicaciones:\"Magumba\" (2007), novela de humor disponible para descarga gratuita bajo licencia de Creative Commons.\"Diplomacia tomando un caf\u00e9\" (Editorial ECU, 2011), gu\u00eda divulgativa sobre el mundo de las relaciones internacionales.\"Con otros ojos\" (Grupo AJEC, 2011), novela de ciencia ficci\u00f3n.Otros:Miembro del Colegio de Abogados Penal Internacional.[...]Finalista al Premio Andr\u00f3meda 2008 con el relato \"Piezas de museo\" (que estudia los riesgos de la deriva de nuestro sistema penal).Finalista al Premio Minotauro 2010 con la novela \"Con otros ojos\" (que trata sobre los l\u00edmites del uso de la tecnolog\u00eda y la frontera entre derechos humanos e investigaci\u00f3n policial).Creador de diversos juegos de tablero educativos, bajo licencia de Creative Commons.Autor del blog \"Diplomacia tomando un caf\u00e9\", dedicado a las relaciones internacionales.Con el pseud\u00f3nimo de \"el Almirantazgo\", activista autor del blog \"Guerra a la SGAE\".",
            "down": 11,
            "equal": 8,
            "id": 345,
            "title": "Proposta (#12):Fabi\u00e1n Plaza Miranda",
            "up": 33
        },
        {
            "desc": "Tinc 33 anys. Soc Llicenciat en Enginyeria en Inform\u00e0tica, professor de  secundaria i des de fa 11 anys director d'un centre de formaci\u00f3 on he  fet classes de les anomenades \"tic\" a empresaris, joves i artistes. Soc  una persona for\u00e7a inquieta i he fet una mica de tot, he dirigit un  programa de radio, vaig escriure un llibre sobre computaci\u00f3 f\u00edsica a  secundaria, i he col\u00b7laborat en projectes de software lliure. Estic amb Pirata.cat des de'l principi, encara que no tant activament com m'agradaria. Em presento com a candidat, amb la intenci\u00f3 de que els 101 votants  de pirates a Matar\u00f3 de les darreres eleccions,  puguin tornar a fer-ho. I  perqu\u00e8 m'encantaria poder veure com els pirates mataronencs comencen a  mostrar als anomenats \"politics\" com funciona la democr\u00e0cia.",
            "down": 9,
            "equal": 9,
            "id": 346,
            "title": "Proposta (#13):Marco A. Rodriguez",
            "up": 27
        },
        {
            "desc": "Tinc 33 anys i s\u00f3c investigadora. Em vaig Llicenciar en F\u00edsica a la Universitat de Barcelona. Actualment estic a punt d'acabar el Doctorat en F\u00edsica Computacional i Aplicada a la Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya. El meu camp de recerca \u00e9s l'estudi de l'ordre de curt abast en materials desordenats (com l\u00edquids i vidres) mitjan\u00e7ant experiments de difracci\u00f3 de neutrons. Aquests em permeten mesurar les dist\u00e0ncies entre els \u00e0toms i aix\u00ed poder-ne inferir l'estructura en 3D.L'ideari dels Pirates de Catalunya em va  engrescar des del principi perqu\u00e8 reflectia molts dels meus punts de  vista, i hi he col\u00b7laborat sobretot elaborant i traduint textos, per\u00f2 tamb\u00e9 estic donant un cop de m\u00e0 amb algun aspecte de les TIC i amb recursos humans.He participat en activitats de divulgaci\u00f3 de la ci\u00e8ncia, i tamb\u00e9 he fet classes particulars i a la universitat, de manera que estic acostumada a expressar conceptes dif\u00edcils de manera clara i entenedora. Parlo el catal\u00e0, el castell\u00e0 i l'angl\u00e8s fluidament, l'alemany a nivell b\u00e0sic, i el franc\u00e8s l'entenc per\u00f2 no el parlo.Vaig comen\u00e7ar a ser usu\u00e0ria habitual d'internet al 1994, i al cap de poc em proposaren de ser SysOp del F\u00f2rum Espanyol de Compuserve (1995-1996). Despr\u00e9s vaig treballar durant uns anys de t\u00e8cnic inform\u00e0tic i dissenyant p\u00e0gines web.Si desitgeu m\u00e9s informaci\u00f3 podeu veure el meu curr\u00edculum complet a:https://gcm.upc.edu/members/muriel/curriculum-2011-08.pdf",
            "down": 10,
            "equal": 8,
            "id": 347,
            "title": "Proposta (#14):Muriel Rovira Esteva",
            "up": 43
        },
        {
            "desc": "S\u00f3c Professor Em\u00e8rit de Ci\u00e8ncies Econ\u00f2miques. He treballat sobretot en el camp de la salut i els medicaments, i recentment m'he concentrat en temes tals com el paper de la propietat intel\u00b7lectual en l'acc\u00e9s als medicaments, la transpar\u00e8ncia i l'acc\u00e9s a la informaci\u00f3, i la participaci\u00f3 dels ciutadans en les decisions p\u00fabliques.  Els meus punts de vista en aquests temes coincideixen molt amb els que s'inclouen a l'ideari del Pirates.He treballat per diversos organismes internacionals, Organitzaci\u00f3 Mundial de la Salut, Banc Mundial, Banc Interameric\u00e0 de Desenvolupament i Comissi\u00f3 Europea. Recentment he estat col\u00b7laborant en una campanya de Medicus Mundi pels Objectius del Mil\u00b7leni i amb una ONG colombiana en temes de pol\u00edtica farmac\u00e8utica.No havia militat fins ara en cap partit, ja que no m'agraden moltes de les seves pr\u00e0ctiques i intentava canalitzar els meus interessos pol\u00edtics a trav\u00e9s de associacions de la societat civil.Crec, per\u00f2, que el Partit Pirata t\u00e9 uns objectius i una forma d'organitzaci\u00f3 i funcionament amb els que em puc identificar plenament i penso que puc aportar-hi la meva experi\u00e8ncia i ganes amb la fi de millorar el nostre sistema pol\u00edtic. Una de les primeres tasques en que em vull implicar \u00e9s  la preparaci\u00f3 del programa electoral per les properes eleccions i, en general, la discusi\u00f3 i desenvolupament dels  principis de l'ideari pirata de cara a promoure la seva difusi\u00f3 i progressiva acceptaci\u00f3 per la societat.",
            "down": 7,
            "equal": 8,
            "id": 348,
            "title": "Proposta (#15):Joan Rovira Forns",
            "up": 32
        },
        {
            "desc": "Tinc 26 anys, soc enginyer de telecomunicacions i afiliat de PIRATA.CAT  des de 2010. Treballo com a project manager en projectes a l'\u00e0mbit de  la mobilitat, principalment en el desevolupament d'aplicacions per a  smartphones per a diferents empreses i administracions p\u00fabliques.  Col\u00b7laboro activament al grup de treball de PIRATA.CAT a L'H i vaig ser candidat tant a les auton\u00f2miques de 2010 com a les municipals de 2011. Des del grup de treball de L'H he participat  activament en les diferents tasques de difusi\u00f3 de l'ideari pirata a la  nostra ciutat, incloent el treball al carrer i a les diferents xarxes  socials. Durant les eleccions municipals, tamb\u00e9 vaig dur a terme les  tasques necess\u00e0ries per formalitzar la candidatura a L'H, configurant  les llistes de candidats i ajudant a la nostra interlocutora Laura amb  les gestions a la JEZ i als mitjans de comunicaci\u00f3 de L'H. D'altra  banda, faig d'enlla\u00e7 entre els grups de comunicaci\u00f3, activistes, organitzaci\u00f3 i el grup de treball de L'HLa meva motivaci\u00f3 per a presentar-me com a candidat  \u00e9s, en primer lloc, omplir la llista de candidats necess\u00e0ria per a  formalitzar la candidatura PIRATA.CAT.  En segon lloc, afegir pluralitat a la candidatura de Barcelona amb la inclusi\u00f3 de membres de L'H. Per \u00fatlim, defensar un model on tots els candidats de la llista executin les decissions presses pel conjunt d'afiliats de PIRATA.CAT, mentre que les tasques de representaci\u00f3 i coordinaci\u00f3 es duguin a terme als diferents grup de treball creats.",
            "down": 9,
            "equal": 10,
            "id": 349,
            "title": "Proposta (#16):V\u00edctor Rubio Albaladejo",
            "up": 27
        },
        {
            "desc": "Tinc 33 anys i soc Enginyer Electr\u00f2nic per la Universitat de Barcelona i M\u00e0ster en Energies Renovables per el IL3. En breu comen\u00e7o a cursar Antropologia a la UNED. Parlo Catal\u00e0, Castell\u00e0, Angl\u00e8s, i Franc\u00e8s. Tinc nivell b\u00e0sic d'Itali\u00e0 i Alemany. La meva carrera profesional esta principalment vinculada a l'enginyeria d'automoci\u00f3 i a la formaci\u00f3. Actualment treballo per una enginyeria resident a SEAT Martorell. He estat voluntari de formaci\u00f3 pel Casal dels Infants i he fet tasques de traducci\u00f3 i transcripci\u00f3 per Enginyers Sense Fronteres i Metges Sense Fronteres. Estic afiliat al partit des de fa uns mesos. Defenso el el software lliure, el dret a la informaci\u00f3, la transpar\u00e8ncia, la democr\u00e0cia directa i la necessitat de reformar el sistema des de la seva base.",
            "down": 5,
            "equal": 7,
            "id": 353,
            "title": "Proposta (#17):Luis Laguna Esta\u00fan",
            "up": 17
        },
        {
            "desc": "Valles\u00e0 optimista des de fa 37 anys, tot i el dia a dia intento viure amb la meva parella, tinc formaci\u00f3 com TS telecomunicacions i inform\u00e0tica. He participat activament en una ONG durant 13 anys portant diferents tipus de projectes i grups. Actualment gestiono un grup extern de Sistemes SAP(tot lo contrari al codi lliure ...si) en una Multinacional del Vall\u00e8s (tot lo contraria a una ONG ...si); els \u00faltims 11 anys m'he dedicat a fer tot tipus de canvis de plataformes TIC. Em vaig afiliar als Pirates de Catalunya al veure que hi ha una altre manera de fer pol\u00edtica, es un cam\u00ed m\u00e9s que possible cap a la la transpar\u00e8ncia en l'administraci\u00f3 i la democr\u00e0cia directa. Si el Senat no funciona la liarem perqu\u00e8 funcioni.",
            "down": 3,
            "equal": 5,
            "id": 356,
            "title": "Proposta (#18):Sergi Jord\u00e0 Vera (SENAT)",
            "up": 28
        },
        {
            "desc": "26 anys, afiliat a PIRATA.CAT des de 2010, enginyer inform\u00e0tic per la UOC i actual coordinador TIC del partit, he participat en les campanyes auton\u00f2mica i municipal en les \u00e0rees de TIC, creatius i comunicaci\u00f3. Treballo d'administrador de sistemes i en breu participar\u00e9 en el curs experimental d'Intelig\u00e8ncia Artificial de la Universitat de Stanford. S\u00f3c inquiet en moltes \u00e0rees i si quelcom no ho conec, ho aprenc. M'agrada ser vers\u00e0til i multidisciplinar. Com coordinador TIC he ajudat als diferents dissenys de la p\u00e0gina web, estic al c\u00e0rrec dels servidors i la seva seguretat (amb la inestimable ajuda de tots els companys, amb experts de seguretat molt professionals). He desenvolupat YoAvalo.org (i joavalo.pirata.cat), actua.pirata.cat i he implantat el nou f\u00f2rum. I vull impulsar la creaci\u00f3 d'una nova eina de participaci\u00f3 ciutadana que porti a un altre nivell als Pirates (possiblement basada en el Liquid Feedback dels alemanys). A nivell personal, estic vinculat al m\u00f3n de la cultura lliure amb Qomun, el directori i plataforma de promoci\u00f3 de la cultura lliure. I porto anys vinculat al m\u00f3n del software lliure, tant com usuari o desenvolupador (m\u00e9s aviat beta-tester), havent participat en associacions locals de Linux i inform\u00e0tica des dels 14 anys. Tamb\u00e9 parlo catal\u00e0, castell\u00e0 i angl\u00e8s a bon nivell, aix\u00ed com entenc franc\u00e8s i alemany (amb esfor\u00e7). M'apassionen les lleng\u00fces, aix\u00ed que tinc nocions en moltes, tant naturals com artificials.[...]Pirates representa un paradigma nou, lliure d'antics conceptes, funcionant d'una manera totalment aliena als partits actuals. Crec en el que fem i per qu\u00e8 ho fem. I si ens acaben copiant, llavors ser\u00e0 com si hagu\u00e8ssim guanyat totes les eleccions. Per aix\u00f2 em presento pel Senat.",
            "down": 4,
            "equal": 3,
            "id": 357,
            "title": "Proposta (#19):Dario Casta\u00f1\u00e9 (SENAT)",
            "up": 43
        },
        {
            "desc": "Tinc 26 anys i s\u00f3c un jove Sabadellenc (Vall\u00e8s Occidental) motivat per la pol\u00edtica per\u00f2 fart dels pol\u00edtics egoistes i corruptes que trepen pels ens p\u00fablics.  Estic conven\u00e7ut que el principi de la soluci\u00f3 al problema pol\u00edtic del nostre pa\u00eds son les 3 lleis Pirates. Em presento com a candidat per omplir les llistes pel 20N al Congr\u00e9s, on cal anar a demostrar la democr\u00e0cia directe, i/o al Senat, on s'ha d'anar a fer que sigui \u00fatil o que es tanqui. En el pl\u00e0 personal: Vaig cursar i obtenir el t\u00edtol d'Enginyer en Inform\u00e0tica a la UAB el 2007 i aquest any far\u00e9 el M\u00e0ster oficial en Enginyeria de la Informaci\u00f3 i Computaci\u00f3 Avan\u00e7ada. Pel que fa als idiomes parlo i escric correctament Catal\u00e0, Castell\u00e0 i Angl\u00e8s. La meva vida professional ha estat sempre vinculada a la Inform\u00e0tica. Vaig comen\u00e7ar a treballar de servei t\u00e8cnic i muntant PCs en una botiga als 17 anys, despr\u00e9s vaig treballar en una PYME on vaig passar per helpdesk, programador i administrador de sistemes. A finals del 2006 vaig comen\u00e7ar a treballar en el m\u00f3n de la I+D en una col\u00b7laboraci\u00f3 de centenars de centres de computaci\u00f3 distribu\u00efts en desenes de pa\u00efsos, 99% programari lliure! En el marc d'aquesta col\u00b7laboraci\u00f3 participo activament en diversos f\u00f2rums internacionals, aix\u00ed com en el disseny i gesti\u00f3 de xarxes d'alta capacitat, on sovint cal tractar amb les administracions. [...]Crec que totes les persones podem col\u00b7laborar i definir el nostre futur plegades; cal posar les persones per davant de Goldman Sachs. \u00c9s el segle 21 i ara ens toca a nosaltres.",
            "down": 2,
            "equal": 8,
            "id": 359,
            "title": "Proposta (#21):Gerard Bernabeu Altay\u00f3",
            "up": 16
        },
        {
            "desc": "Tinc 31 anys, s\u00f3c Diplomada en Relacions Laborals per la Universitat Pompeu Fabra, treballo a l'Administraci\u00f3 com a Orientadora Laboral i formadora d'eines TIC, prioritzant Programari Lliure i eines obertes.  Crec en el canvi pol\u00edtic, en un model obert, transparent i acessible a tots ciutadans/nes.",
            "down": 4,
            "equal": 6,
            "id": 360,
            "title": "Proposta (#22):Noem\u00ed Romero Panadero  ( SENAT )",
            "up": 19
        },
        {
            "desc": "Gr\u00e0cies!!",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 363,
            "title": "Proposta (#23):votaci\u00f3",
            "up": 3
        }
    ],
    "status": "Finalitzada",
    "titol": "Idea #126: Cap de llista per Barcelona. Eleccions Generals 2011",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/126"
}