{
    "any": 12,
    "desc": "Com ja sabeu el 25 de novembre hi ha eleccions catalanes. (anticipades)\n\n  \nAquesta proposta/votaci\u00f3 es per saber el posicionament del conjunt de persones\nde l'ambit dels Pirates de Catalunya, respecte a estar a favor o en contra de\nl'autodeterminaci\u00f3 de Catalunya, i que estigu\u00e9s en el programa electoral dels\nPirates de Catalunya de cara al proper 25 de novembre.\n\nAix\u00ed tamb\u00e9, no obstant s'han de mantenir els principals ideals d'aquest\npartit. :)\n\nEtiquetes: en podeu posar diverses separant-les amb comes:  (cap)\n\n",
    "dia": 25,
    "final": {
        "any": 13,
        "dia": 27,
        "mes": 1
    },
    "hora": "20:00",
    "id": 184,
    "mes": 9,
    "solutions": [
        {
            "desc": "A favor, sempre hi quan hi hagi un concens clar dels pirates. ^^",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 586,
            "title": "Soluci\u00f3 #1:A favor.",
            "up": 0
        },
        {
            "desc": "Pirates de Catalunya recolzaria la convocat\u00f2ria d'un refer\u00e8ndum d'autodeterminaci\u00f3 pero els afiliats tindrian llibertat de voto.",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 587,
            "title": "Soluci\u00f3 #2:A favor d'un refer\u00e8ndum d'autodeterminaci\u00f3",
            "up": 0
        },
        {
            "desc": "Tot i que ja est\u00e0 explicat a les FAQ, encara hi ha gent que ho pregunta. Potser estaria b\u00e9 incorporar expl\u00edcitament el refer\u00e8ndum d'autodeterminaci\u00f3 al programa electoral , com un exemple d'aplicaci\u00f3 del nostre ideari.",
            "down": 0,
            "equal": 0,
            "id": 588,
            "title": "Soluci\u00f3 #3:Incloure el refer\u00e8ndum d'autodeterminaci\u00f3 al programa electoral",
            "up": 0
        }
    ],
    "status": "Ja portades a terme",
    "tags": [],
    "titol": "Idea #184: Independ\u00e8ncia de Catalunya?",
    "url": "https://xifrat.pirata.cat/ideatorrent/idea/184"
}